有無人揸緊電車可以分享下？

話說嚟緊多電動車出搞到有d心動。
其實揸緊電車嘅你地有咩感受？
叉電係咪都仲係好難要排隊？

另外有無人揸緊renault zoe/ e-golf/ i3？
揸落係咪都無咩大問題？
有無d咩位要特別注意？

分享麻煩講埋你揸緊咩電動車，thanks

揸緊Tesla 可以唔使遵守交通規則

以為你講叮叮

渣緊 Tesla，大致上同其他油車差唔多，最唔同係電車收油係著 regeneration brake，部車會扯停，如果慣左收油係收曬既，要改一改駕駛習慣先會渣得順滑 d

Tesla 配套多，續航夠，再加上食得曬市面上既叉機，叉電冇咩特別煩惱

想問你屋企有無得叉？
如果公司同屋企都無得叉買電車係咪好不智

睇你住邊區
葵涌幾方便 石離邨 葵涌邨 成日都有位
而叉電成本就係泊車錢
E.g. 新版egolf
泊車：$18/hr
叉電錢:暫時 free 到2019 Dec 31
中速由20%至100%要叉4小時 (叉到28kwh)
每kWh 可行6.8km (90%市區)

即$0.38一公里
再加上
牌費900一年
全保6200一年
Check 車 6000一年
半年揸左1萬公里 (approx. 1年2萬）
綜合成本 $1.04 一公里

維修： 暫時$0 迫力 都唔洗換 揸左10000公里仍如同新嘅一樣

利申： 不是uber

Tesla 以外既電車應該會幾麻煩，電車要講配套，你要出去叉，首先第一樣野係時間，Tesla 有 super charge 一個鐘包滿 8 成以上，其他品牌既冇渣過，如果快叉既配套唔夠，你要考慮花住出去叉電既時間成本

E golf 100% 行到幾多公里？

Egolf 叉滿一日踩囇就 230km
分開幾日用的話 揸到150km就會去叉電

今日買的話一換一價 sub 400k
我推介
1. Niro 大電
2. Egolf / Kona 大電
3. Niro 細電
4. KONA 細電/ i3
5. Leaf / ioniq
6. Zoe

Niro 同 Kona 點揀？大家都係泡菜車價錢又差唔多

之前去荷蘭旅行 好多電車
街邊好多都充電設施
香港要追上啦如果推廣電車
見到LEAF 細架得黎又幾有型

兩者最大分別係 空間大小
會坐4 個 niro
唔會 kona

如果屋企冇電位
次次出街排隊叉諗到都覺得煩
可唔可以講下電車有乜咁吸引？

睇代理
梗係揀Kona

動力，磨打同汽油引擎唔同，Torque 一俾電就有，順滑，因為冇 power band 問題，行車靜，有 regeneration brake 一隻右腳就控制曬成部車，基本上係得停定先要踏 brake

另一樣野就係車箱空間同儲物空間，但都要睇間車廠點 design 部車，Tesla Model S 黎講，頭蓋下可以放到一位 hand carry 箱，尾箱終極倉庫番，可以放到兩個 29 吋以上箱再加兩隻 hand carry 箱

再另一樣野係 Smart car，可以用 app remotr 開冷氣，Auto pilot 呢 d，當然呢 d 又係要睇車廠點搞

咁計法 好似粒電越大越好 停少（幾）次車場充電 可以比少入停車場錢

Btw呢個計法好有用！多謝

niro 同 kona都有分別，
niro軟d舒適d，kona硬dd

個個一聽到錦龍就話咪撚買，其實佢有咩事蹟？

網上聲稱
有部 Sorento 貼左 ppf 係側鏡
有一日壞鏡錦龍話有改裝唔保養

呢 d 代理西到爆，佢跟本証明唔到貼個 PPF 膜導致個鏡壞

好多時間貼ppf會拆鏡，手勢唔好會整爛個鏡

睇中I-pace，英國6萬幾鎊入場費，黎到香港要100個

Assumption，你都可以話佢出廠既時候已經有問題

屋苑有charger. 冇咩問題

tesla無得熄左個regeneration brake?